批港府拒司法互助、陳同佳投案無下文 台法務部：司法正義無法伸張 令人遺憾

一名林姓台灣籍疑犯，今年10月打劫尖沙咀一間鐘錶行後潛逃回台灣，陸委會近日向港方提出司法互助請求，但保安局則指無法可依，台港昨日隔空駁火，台灣法務部昨晚深夜再回應，指從台灣殺人案至此，港府一再拒絕台港司法互助，又指港府聲稱台灣殺人案疑兇陳同佳返台投案，卻無下文，批評港府導致個案司法正義無法伸張，實在令人遺憾。

全案緣於，台灣籍林姓男子涉嫌在香港尖沙咀犯下強盜名錶案後逃回台灣，日前遭台中地檢署聲請羈押獲准。中檢為取得林男在港犯案事證，也請港府協助被害人來台取回犯罪贓物，已透過法務部經由陸委會，向港方提起司法互助請求。法務部指出，香港政府在陳同佳案，聲稱台灣殺人案疑兇陳同佳將返台投案，卻無下文；台灣請求提供林男在港犯案證據，港府也至今不回應。

台灣法務部表示，港府一再拒絕台港司法互助的結果，將導致個案司法正義無法順利伸張，也無視被害人家屬的權益，實在令人遺憾。

法務部強調，台灣身為法治國家，就所有跨境司法互助請求均提供協助積極辦理，以打擊跨境犯罪並盡國際犯罪防制之責；台灣司法機關向來秉持積極任事的態度，義無反顧負起懲奸除惡之責，以伸張正義，絕不以「沒有司法互助等」任何藉口或政治考量而推卸責任。

法務部表示，香港強盜案台灣本於司法管轄權，檢警除主動展開追查外，並已將被告拘獲且向法院聲請羈押獲准，實無釋放林男讓他自行前往香港投案的理由。台灣為司法獨立國家，面對跨境犯罪，尋求互相協助提供卷證，理所當然。

法務部還提到，香港在國際司法評價素有良譽，應以共同打擊跨境犯罪為前提，提供必要的協助，實在不應再以任何藉口讓犯罪者逍遙法外。

港台昨日已隔空駁火，台灣陸委會指林姓疑犯涉及其他跨國強盜罪，不會容許罪犯逍遙法外，批評港府消極作為令香港成為犯罪天堂。港府則表示，強烈反對台方不斷就港台司法協助事宜發表不符事實的言論，指明知香港沒有法律容許兩地進行司法協助和移交逃犯的情況下，「仍不斷以不負責任的言論詆毀香港，特區政府表示反對亦反感。」

叫台灣學大陸單方面交人囉

初心呢？

垃圾港共政府

一早估撚到你唔會交啦
跟本無信過

同台灣玩政治垃圾港共完全唔入流

恐怖份子點會交殺人犯出黎

-----------------
香港獨立，唯一出路

初心係送中
陳同佳唔work
用完即棄

呢個就係政治影響法治嘅例子

Up

香港成為殺人犯 強姦犯天堂

陳同佳已成Condom

香港有個殺人犯周圍走。

本身已經有30000隻

其實港共咁做咪即係叫台灣人黎香港食大茶飯

個牧師都唔知帶左大粒墨去邊囉
當初重口口聲聲話會先首

潘生潘太已成condom

梗係留比自己享用啦

呢兩個真係幫唔落